# Практическое задание 3
## Вариант %1
## Задание 1 

Дан набор данных:

| tid              | itemset |
| ---------------- | ------- |
| *t<sub>1</sub>*  | *%2*    |
| *t<sub>2</sub>*  | *%3*    |
| *t<sub>3</sub>*  | *%4*    |
| *t<sub>4</sub>*  | *%5*    |
| *t<sub>5</sub>*  | *%6*    |
| *t<sub>6</sub>*  | *%7*    |
| *t<sub>7</sub>*  | *%8*    |
| *t<sub>8</sub>*  | *%9*    |
| *t<sub>9</sub>*  | *%10*   |
| *t<sub>10</sub>* | *%11*   |

### Алгоритм Apriori

Минимальный уровень поддержки равен **%12 / 10** 

1.1. *Самостоятельно* реализуйте алгоритм **Apriori** и продемонстрируйте, как алгоритм перебирает предложенный набор данных. Выведите результат работы алгоритма

1.2. Воспользуйтесь алгоритмом **Apriori** из библиотеки **MLxtend** и выведите результат его работы. Сравните результаты собственной и библиотечной реализации

### Алгоритм FPGrowth

Минимальный уровень поддержки равен **%13 / 10**

1.3.  *Самостоятельно* реализуйте алгоритм **FPGrowth** и продемонстрируйте, как алгоритм перебирает предложенный набор данных. Выведите результат работы алгоритма

1.4. Воспользуйтесь алгоритмом **FPGrowth** из библиотеки **MLxtend** и выведите результат его работы. Сравните результаты собственной и библиотечной реализации


## Задание 2
На рисунке представлена классификация различных продуктов. Каждый лист дерева это конкретный продукт, внутренний узел дерева представляет категорию продукта более верхнего уровня.

![image-20211010184517668](%25)

Был получен следующий набор данных:

| tid  | itemset |
| ---- | ------- |
| *t<sub>1</sub>*  | *%14*    |
| *t<sub>2</sub>*  | *%15*    |
| *t<sub>3</sub>*  | *%16*    |
| *t<sub>4</sub>*  | *%17*    |
| *t<sub>5</sub>*  | *%18*    |
| *t<sub>6</sub>*  | *%19*    |
| *t<sub>7</sub>*  | *%20*    |
| *t<sub>8</sub>*  | *%21*    |
| *t<sub>9</sub>*  | *%22*   |
| *t<sub>10</sub>* | *%23*   |

Выполните следующие задание:

2.1. Каков размер области поиска наборов элементов, если ограничиваться только наборами, состоящими из простых элементов?

2.2. Минимальный уровень поддержки равен **%24 / 10**. Найдите все часто встречающиеся наборы элементов, состоящие только из элементов высокого уровня в таксономии. Имейте в виду, что если в транзакции появляется простой элемент, предполагается, что все его предки высокого уровня также присутствуют в транзакции. При выполнении данного пункта воспользуйтесь собственной реализацией **Apriori**.

## Для справки

1. Машинное обучение. Учебное пособие. Темы: 
   - Поиск наборов объектов. Поддержка и часто встречающиеся наборы элементов. Алгоритмы майнинга набора данных
   - Поуровневый подход: алгоритм Aprior. Алгоритм 4.2
   - Подход дерева частоты образцов: алгоритмов FPGrowth. Алгоритм 4.5
2. Алгоритм FPGrowth (pdf файл) - описание и пример работы
3. [Apriori Algorithm In Data Mining: Implementation With Examples](https://www.softwaretestinghelp.com/apriori-algorithm/)
4. [Frequent Pattern (FP) Growth Algorithm In Data Mining](https://www.softwaretestinghelp.com/fp-growth-algorithm-data-mining/)

